[{"id":"000","question":"Durch welche Merkmale ist eine Kurvenbahn beschrieben?","answers":[{"id":"000-0","answer":"Kurvenradius","is_correct":true},{"id":"000-1","answer":"Kurvenfrequenz","is_correct":false},{"id":"000-2","answer":"Kurvenwinkel","is_correct":true}]},{"id":"001","question":"Bei schnellem Aufrichten erfolgt die größte Belastung der Ski...","answers":[{"id":"001-0","answer":"am Anfang der Hochbewegung","is_correct":true},{"id":"001-1","answer":"während der Hochbewegung","is_correct":false},{"id":"001-2","answer":"am Ende der Hochbewegung","is_correct":false}]},{"id":"002","question":"Warum bewegt man den Körperschwerpunkt beim Kurvenwechsel nach vorne?","answers":[{"id":"002-0","answer":"um Rücklage zu vermeiden","is_correct":true},{"id":"002-1","answer":"um die Ski zu beschleunigen","is_correct":false},{"id":"002-2","answer":"um eine permanent mittige Belastung sicherzustellen","is_correct":true}]},{"id":"003","question":"Wann werden die Ski kurzzeitig stärker belastet?","answers":[{"id":"003-0","answer":"Abbremsen einer Hochbewegung","is_correct":false},{"id":"003-1","answer":"Beschleunigen einer Hochbewegung","is_correct":true},{"id":"003-2","answer":"Abbremsen einer Tiefbewegung","is_correct":true}]},{"id":"004","question":"Durch was kann die Belastung der Ski verändert werden?","answers":[{"id":"004-0","answer":"Pflugstellung, Parallelstellung","is_correct":false},{"id":"004-1","answer":"Kantbewegungen, KSP-Verlagerungen, Drehbewegungen","is_correct":true},{"id":"004-2","answer":"Kurvenradius, Kurvenwinkel","is_correct":false}]},{"id":"005","question":"Merkmale guter Skifahrer sind unter anderem:","answers":[{"id":"005-0","answer":"Bewegungen werden aus den Beinen initiiert","is_correct":true},{"id":"005-1","answer":"Druckaufbau so früh wie möglich auf der Innenkante des Außenskis","is_correct":true},{"id":"005-2","answer":"Der Körperschwerpunkt bewegt sich zum Kurvenwechsel nach vorne in die neue Kurvenrichtung","is_correct":true}]},{"id":"006","question":"Aus welchen Teilen setzt sich die Kurvenlage zusammen?","answers":[{"id":"006-0","answer":"Skistellung, Körperstellung, Skilage, Körperlage","is_correct":true},{"id":"006-1","answer":"Innenlage","is_correct":false},{"id":"006-2","answer":"Vorlage oder Rücklage","is_correct":false}]},{"id":"007","question":"Die bewegungsbereite Position im Telemark ist gekennzeichnet durch:","answers":[{"id":"007-0","answer":"leichte Beugung von Fuß-, Knie- und Hüftgelenken, Körperschwerpunkt zwischen vorderem und hinterem Fuß","is_correct":true},{"id":"007-1","answer":"parallele Skistellung und mittlere Schrittlänge","is_correct":true},{"id":"007-2","answer":"Arme befinden sich seitlich vor dem Körper","is_correct":true}]},{"id":"008","question":"Vorausdrehen bedeutet:","answers":[{"id":"008-0","answer":"Oberkörper und Arme drehen vorab in die neue Fahrrichtung","is_correct":true},{"id":"008-1","answer":"Die Bewegung wird mental durchgeführt","is_correct":false},{"id":"008-2","answer":"Knie und Oberschenkel drehen vorab in die neue Fahrrichtung","is_correct":false}]},{"id":"009","question":"Welche Bewegungsmerkmale gehören zu den Schlüsselkriterien optimaler Telemarktechnik?","answers":[{"id":"009-0","answer":"Mitbelasten und Kanten des Innenskis","is_correct":true},{"id":"009-1","answer":"Stabile Schrittposition","is_correct":true},{"id":"009-2","answer":"Vorausdrehen des Oberkörpers","is_correct":false}]},{"id":"010","question":"Welche Bewegungen ermöglichen Richtungsänderung?","answers":[{"id":"010-0","answer":"Stockeinsatz","is_correct":false},{"id":"010-1","answer":"Drehbewegungen in den Beinen und Schrittwechsel","is_correct":true},{"id":"010-2","answer":"Kantbewegung mit Körperschwerpunkt Verlagerung","is_correct":true}]},{"id":"011","question":"Wie wählt man in steilem Gelände die sicherste Fahrspur?","answers":[{"id":"011-0","answer":"kleiner Radius, kleiner Winkel und geringes Tempo","is_correct":false},{"id":"011-1","answer":"großer Radius, großer Winkel und hohes Tempo","is_correct":false},{"id":"011-2","answer":"kleinerer Radius, großer Winkel und geringes Tempo","is_correct":true}]},{"id":"012","question":"Was ermöglicht man durch die Oberkörperausgleichsbewegung?","answers":[{"id":"012-0","answer":"Mehrbelastung des Außenskis","is_correct":true},{"id":"012-1","answer":"schneller Kurvenwechsel","is_correct":true},{"id":"012-2","answer":"stabileres Gleichgewicht","is_correct":true}]},{"id":"013","question":"Wie verändert man die Fahrtechnik im Tiefschnee?","answers":[{"id":"013-0","answer":"fahren mit Belastung auf beiden Ski","is_correct":true},{"id":"013-1","answer":"fahren mit rhythmischem Beugen und Strecken der Beine","is_correct":true},{"id":"013-2","answer":"fahren mit starker Rücklage","is_correct":false}]},{"id":"014","question":"Wann ist der Kantendruck am größten?","answers":[{"id":"014-0","answer":"bei großer Belastung und geringer Auflagefläche","is_correct":true},{"id":"014-1","answer":"am Ende der Hochbewegung","is_correct":false},{"id":"014-2","answer":"bei großer Belastung und großer Auflagefläche","is_correct":false}]},{"id":"015","question":"Welche Aktionen bieten sich für das Bremsen in Pflugstellung?","answers":[{"id":"015-0","answer":"beide Skienden stärker nach außen schieben","is_correct":true},{"id":"015-1","answer":"Hände auf die Knie stützen","is_correct":false},{"id":"015-2","answer":"beide Knie verstärkt nach innen drücken","is_correct":true}]},{"id":"016","question":"Kurvenlage ist abhängig von...","answers":[{"id":"016-0","answer":"Skitaillierung","is_correct":false},{"id":"016-1","answer":"Geschwindigkeit","is_correct":true},{"id":"016-2","answer":"Kurvenradius","is_correct":true}]},{"id":"017","question":"Um das Gleichgewicht zu erhalten, muss ich mich beim Schussfahren an einer Gelände-kante...","answers":[{"id":"017-0","answer":"nach vorne bewegen","is_correct":true},{"id":"017-1","answer":"ruhig verhalten","is_correct":false},{"id":"017-2","answer":"aufrichten","is_correct":false}]},{"id":"018","question":"Welche Aussagen gelten für das Fahren in steilem Gelände?","answers":[{"id":"018-0","answer":"Reguliere nach vorne in die neue Kurvenrichtung","is_correct":true},{"id":"018-1","answer":"Richte dich nicht zu stark auf","is_correct":true},{"id":"018-2","answer":"Kante die Ski möglichst früh auf","is_correct":true}]},{"id":"019","question":"Wir unterscheiden im Skilauf innere und äußere Kräfte. Welche Begriffe werden der Gruppe der äußeren Kräfte zugeordnet?","answers":[{"id":"019-0","answer":"Körperspannung","is_correct":false},{"id":"019-1","answer":"Luftwiderstand","is_correct":true},{"id":"019-2","answer":"Reibungskraft","is_correct":true}]},{"id":"020","question":"Was verändert u.a. die Belastung der Ski beim Kurvenfahren?","answers":[{"id":"020-0","answer":"Aufkantwinkel der Ski","is_correct":true},{"id":"020-1","answer":"Hangneigung","is_correct":false},{"id":"020-2","answer":"Geschwindigkeit","is_correct":true}]},{"id":"021","question":"Die Kurvensteuerung in paraleller Skistellung ist gekennzeichnet durch…","answers":[{"id":"021-0","answer":"Kurvenlage","is_correct":true},{"id":"021-1","answer":"vollziehen der Richtungsänderung","is_correct":true},{"id":"021-2","answer":"Belastungswechsel","is_correct":false}]},{"id":"022","question":"Was legt das Bewegungstiming fest?","answers":[{"id":"022-0","answer":"wie kraftvoll oder schnell eine Aktion vollzogen wird","is_correct":false},{"id":"022-1","answer":"wann eine Aktion räumlich oder zeitlich begonnen bzw. beendet wird","is_correct":true},{"id":"022-2","answer":"wohin man sich mit dem Körper oder Körperteilen bewegt","is_correct":false}]},{"id":"023","question":"Man spricht von geschnittener Kurvensteuerung, wenn...","answers":[{"id":"023-0","answer":"vornehmlich auf dem lnnenski gefahren wird","is_correct":false},{"id":"023-1","answer":"die Skienden in der Spur der Skispitzen fahren","is_correct":true},{"id":"023-2","answer":"die Ski in der Schwungsteuerung flach über den Schnee geführt werden","is_correct":false}]},{"id":"024","question":"Der Bewegungsumfang ändert sich, wenn eine Aktion…","answers":[{"id":"024-0","answer":"mehr oder weniger großräumig vollzogen wird","is_correct":true},{"id":"024-1","answer":"schnell oder langsam ausgeführt wird","is_correct":false},{"id":"024-2","answer":"früh oder später in der Kurvenfahrt beginnt","is_correct":false}]},{"id":"025","question":"Wann kanten wir die Ski vorwiegend über das Becken oder den ganzen Körper auf?","answers":[{"id":"025-0","answer":"bei Kurven mit kurzen Radien und hoher Frequenz","is_correct":false},{"id":"025-1","answer":"bei hoher Kurvengeschwindigkeit, dabei ist das Innenbein stärker gebeugt als das Außenbein","is_correct":true},{"id":"025-2","answer":"im Bruchharsch oder in der Buckelpiste","is_correct":false}]},{"id":"026","question":"Ziel beim Schussfahren ist, dass","answers":[{"id":"026-0","answer":"keiner der beiden Ski stärker belastet wird.","is_correct":true},{"id":"026-1","answer":"der vorgeschobene Ski in der Schrittstellung stärker belastet wird.","is_correct":false},{"id":"026-2","answer":"der hintere Ski in der Telemarkstellung stärker belastet wird.","is_correct":false}]},{"id":"027","question":"Was geschieht beim Kurvenwechsel?","answers":[{"id":"027-0","answer":"Änderung der Drehrichtung","is_correct":true},{"id":"027-1","answer":"Kant- und Belastungswechsel","is_correct":true},{"id":"027-2","answer":"Kurvenlagewechsel, Schrittwechsel","is_correct":true}]},{"id":"028","question":"Druck ist Kraft pro Auflagefläche. Welche Aussagen stimmen?","answers":[{"id":"028-0","answer":"Druck wird erhöht durch Aufkanten der Ski","is_correct":true},{"id":"028-1","answer":"Druck wird verringert durch schnelles Beugen der Beine in der Kuvensteuerung","is_correct":true},{"id":"028-2","answer":"Druck wird erhöht durch Verlagern des KSP über einen Ski","is_correct":true}]},{"id":"029","question":"Auf eisiger Piste gilt:","answers":[{"id":"029-0","answer":"Halte mittlere Position","is_correct":true},{"id":"029-1","answer":"umfangreiche Vetikalbewegungen","is_correct":false},{"id":"029-2","answer":"Vermeide Überdrehen","is_correct":false}]},{"id":"030","question":"Wie kann man die Fahrspur in der Buckelpiste wählen?","answers":[{"id":"030-0","answer":"über die Buckel","is_correct":true},{"id":"030-1","answer":"um die Buckel","is_correct":true},{"id":"030-2","answer":"Springen von Buckel zu Buckel","is_correct":true}]},{"id":"031","question":"Welche Aussagen gelten für kleine Kinder?","answers":[{"id":"031-0","answer":"Kinder fahren mit grobkoordinierten Bewegungen","is_correct":true},{"id":"031-1","answer":"Kinder nehmen mehr Vorlage ein als Erwachsene","is_correct":false},{"id":"031-2","answer":"Kinder drehen die Ski stark mit dem Rumpf und ihrem ganzen Körper","is_correct":true}]},{"id":"032","question":"Wann kann ein Vorrausdrehen des Oberkörpers zur Kurveneinfahrt sinnvoll sein?","answers":[{"id":"032-0","answer":"beim fahren mit geschnittener Kurvensteuerung","is_correct":false},{"id":"032-1","answer":"bei schwierigen Schneeverhältnissen z.B. Bruchharsch","is_correct":true},{"id":"032-2","answer":"beim Stoppschwung","is_correct":true}]},{"id":"033","question":"Skigymnastik ist sinnvoll...","answers":[{"id":"033-0","answer":"zur Vorbereitung auf die Heimfahrt","is_correct":false},{"id":"033-1","answer":"als Aufwärmung vor körperlicher Belastung","is_correct":true},{"id":"033-2","answer":"als Vorbereitung auf einen Skiurlaub","is_correct":true}]},{"id":"034","question":"Grundregeln des Unterrichts sind","answers":[{"id":"034-0","answer":"Vom Leichten zum Schweren","is_correct":true},{"id":"034-1","answer":"von der großen zur kleinen Richtungsänderung","is_correct":false},{"id":"034-2","answer":"vom Bekannten zum Unbekannten","is_correct":true}]},{"id":"035","question":"In welcher Weise sollte demonstriert werden?","answers":[{"id":"035-0","answer":"übertrieben langsam","is_correct":false},{"id":"035-1","answer":"immer in Grobform","is_correct":false},{"id":"035-2","answer":"mit deutlicher Herausstellung der Bewegungselemente","is_correct":true}]},{"id":"036","question":"Folgende Inhalte gehören zum 8-Punkte-Plan:","answers":[{"id":"036-0","answer":"Schrittregulation/ Schrittstellung üben","is_correct":true},{"id":"036-1","answer":"Schrittwechsel mit Umkanten üben","is_correct":true},{"id":"036-2","answer":"Überdrehen üben","is_correct":false}]},{"id":"037","question":"Geländeformen sollten möglichst häufig als Unterrichtsmittel eingesetzt werden:","answers":[{"id":"037-0","answer":"Weil dadurch Buckelpisten möglichst früh mit hohem Tempo befahren werden können","is_correct":false},{"id":"037-1","answer":"Weil durch sie der Unterricht abwechslungsreicher gestaltet werden kann","is_correct":true},{"id":"037-2","answer":"Weil sie das Erreichen des Lernziels wesentlich erleichtern können","is_correct":true}]},{"id":"038","question":"Die Sicherheitserziehung im Skiunterricht ...","answers":[{"id":"038-0","answer":"ist ständige Aufgabe des Skilehrers im Skiunterricht","is_correct":true},{"id":"038-1","answer":"wird nur an Gefahrenstellen durchgeführt","is_correct":false},{"id":"038-2","answer":"kann bei besseren Fahrern entfallen","is_correct":false}]},{"id":"039","question":"Was ist das letzte Lernziel im 8-Punkte-Plan?","answers":[{"id":"039-0","answer":"Parallele Kurven in Schrittposition beenden","is_correct":false},{"id":"039-1","answer":"Telemark Grundtechnik","is_correct":true},{"id":"039-2","answer":"Telecarven","is_correct":false}]},{"id":"040","question":"Welcher Begriff gehört nicht zu den künstlichen Geländehilfen?","answers":[{"id":"040-0","answer":"Tretorgel","is_correct":false},{"id":"040-1","answer":"die Wellenbahn","is_correct":false},{"id":"040-2","answer":"die Buckelpiste","is_correct":true}]},{"id":"041","question":"Die falsche Geländewahl zeigt sich...","answers":[{"id":"041-0","answer":"am Nichtgelingen der geforderten Fahrhilfen","is_correct":true},{"id":"041-1","answer":"durch Ängstlichkeit der Schüler","is_correct":true},{"id":"041-2","answer":"wenn Schüler sehr motiviert sind","is_correct":false}]},{"id":"042","question":"Welche Voraussetzungen sind für den Unterrichtserfolg im Telemark besonders be-deutungsvoll?","answers":[{"id":"042-0","answer":"Bekleidung","is_correct":false},{"id":"042-1","answer":"Geländewahl","is_correct":true},{"id":"042-2","answer":"Festsetzung der Lerninhalte nach Können","is_correct":true}]},{"id":"043","question":"Unter „freiem Üben“ versteht man...","answers":[{"id":"043-0","answer":"das Üben der Skiläufer außerhalb der Skischule","is_correct":false},{"id":"043-1","answer":"das in einem Unterrichtsverlauf eingeplante Üben mit Ortsbestimmung ohne besondere Un-terrichtsmaßnahmen des Lehrers","is_correct":true},{"id":"043-2","answer":"das freie Fahren im Gelände","is_correct":false}]},{"id":"044","question":"Erwachsene lernen am besten...","answers":[{"id":"044-0","answer":"durch die Gestaltung des Unterrichts mit vielen Wettkämpfen","is_correct":false},{"id":"044-1","answer":"allein durch freies Fahren","is_correct":false},{"id":"044-2","answer":"durch den Einsatz verschiedener gezielter Unterrichtsmaßnahmen","is_correct":true}]},{"id":"045","question":"Schülerdemonstrationen sind in der Regel...","answers":[{"id":"045-0","answer":"nutzlos","is_correct":false},{"id":"045-1","answer":"verwirrend","is_correct":false},{"id":"045-2","answer":"anregend","is_correct":true}]},{"id":"046","question":"Wie stelle ich Aufgaben im Skiunterricht?","answers":[{"id":"046-0","answer":"Kurz, prägnant, verständlich","is_correct":true},{"id":"046-1","answer":"Ausführlich, langatmig, präzise","is_correct":false},{"id":"046-2","answer":"Positiv, konstruktiv, lernzielbezogen","is_correct":true}]},{"id":"047","question":"Situative Technik orientiert sich an bestimmten Vorgaben:","answers":[{"id":"047-0","answer":"Gelände, Schnee, Ausrüstung, Schüler","is_correct":true},{"id":"047-1","answer":"Es ist alles erlaubt","is_correct":false},{"id":"047-2","answer":"Kanten soll optimiert werden","is_correct":false}]},{"id":"048","question":"Was heißt situativer Unterricht?","answers":[{"id":"048-0","answer":"Der Schüler bestimmt alles","is_correct":false},{"id":"048-1","answer":"Die jeweilige Unterrichtssituation ist zu berücksichtigen","is_correct":true},{"id":"048-2","answer":"Jeder kann am Skiunterricht teilnehmen","is_correct":false}]},{"id":"049","question":"Erziehung zur Handlungsfähigkeit bedeutet:","answers":[{"id":"049-0","answer":"Vermittlung von verschiedenen Techniken","is_correct":false},{"id":"049-1","answer":"Verhaltensformen in der Gruppe","is_correct":false},{"id":"049-2","answer":"Lernen selbständigen Lösens von Situationen","is_correct":true}]},{"id":"050","question":"Welche Aufgaben lassen sich dem Lernziel \"Schrittwechsel mit Umkanten\" zuordnen?","answers":[{"id":"050-0","answer":"Fahren mit hoher Bauchmuskelspannung","is_correct":false},{"id":"050-1","answer":"in flachem Gelände Kurven nahe der Falllinie mit Schrittwechsel fahren","is_correct":true},{"id":"050-2","answer":"Kurvenfahren mit betont langsamen Schrittwechsel","is_correct":true}]},{"id":"051","question":"Was bedeutet Style?","answers":[{"id":"051-0","answer":"Fahren besonders eleganter Techniken","is_correct":false},{"id":"051-1","answer":"Individuell gestaltete Bewegungserlebnisse (z.B. in Park und Pipe, Geländeformen)","is_correct":true},{"id":"051-2","answer":"Befahren von Park & Pipe","is_correct":true}]},{"id":"052","question":"Durch welche Aufgaben kann man u.a. das Skidrehen verbessern?","answers":[{"id":"052-0","answer":"durch Andrehen des Oberkörpers mit Stockeinsatz üben","is_correct":true},{"id":"052-1","answer":"durch Schrittwechsel mit Umkanten üben","is_correct":true},{"id":"052-2","answer":"durch Mehrbelastung des kurveninneren, hintern Beins üben","is_correct":false}]},{"id":"053","question":"Durch welche Maßnahmen wird ein gutes Gruppenklima geschaffen?","answers":[{"id":"053-0","answer":"durch aufbauende Korrektur","is_correct":true},{"id":"053-1","answer":"durch Berücksichtigung ausreichender Erholungspausen","is_correct":false},{"id":"053-2","answer":"durch Schülermitbestimmung","is_correct":true}]},{"id":"054","question":"Kinder lernen vor allem durch...","answers":[{"id":"054-0","answer":"spielerische Aufgaben","is_correct":true},{"id":"054-1","answer":"Bewegungserklärungen","is_correct":false},{"id":"054-2","answer":"Bewegungsanalysen","is_correct":false}]},{"id":"055","question":"Warum sollte man beim Demonstrieren gelegentlich auch auf die Schüler zufahren?","answers":[{"id":"055-0","answer":"damit man während der Fahrt kommentieren kann","is_correct":false},{"id":"055-1","answer":"damit die Schüler den Bewegungsablauf auch von vorne sehen","is_correct":true},{"id":"055-2","answer":"um den Unterricht aufzulockern","is_correct":false}]},{"id":"056","question":"Der Lehrer sollte im Stoff fortschreiten...","answers":[{"id":"056-0","answer":"erst wenn eine Fahrhilfe perfekt erlernt ist","is_correct":false},{"id":"056-1","answer":"wenn eine Fahrhilfe im Wettkampf angewendet werden kann","is_correct":false},{"id":"056-2","answer":"wenn eine Aufgabe etwa in der Grobform beherrscht wird","is_correct":true}]},{"id":"057","question":"Welches methodische Hilfsmittel findet vorrangig Anwendung im Kinderskilauf?","answers":[{"id":"057-0","answer":"die Bewegungsanweisung","is_correct":false},{"id":"057-1","answer":"die Bewegungsaufgabe","is_correct":true},{"id":"057-2","answer":"die Bewegungserklärung","is_correct":false}]},{"id":"058","question":"Was ist die Grundlage der Sicherheitserziehung?","answers":[{"id":"058-0","answer":"Erzeugen von Betroffenheit","is_correct":true},{"id":"058-1","answer":"Androhung von Bestrafung","is_correct":false},{"id":"058-2","answer":"Vermittlung von Wissen und Können","is_correct":true}]},{"id":"059","question":"Wir unterscheiden zwischen Bewegungsanweisungen und Be¬wegungsaufgaben. Was sind Bewegungsaufgaben?","answers":[{"id":"059-0","answer":"„Umfahrt die Stangen mit in großem Abstand“","is_correct":false},{"id":"059-1","answer":"„Umfahrt die Stangen“","is_correct":true},{"id":"059-2","answer":"„Umfahrt die Stangen nur mit paralleler Skistellung“","is_correct":false}]},{"id":"060","question":"Welche Unterrichtsmaßnahmen fördern Selbständigkeit und das Eigentraining?","answers":[{"id":"060-0","answer":"Hang frei befahren lassen und Selbstbeurteilung einfordern","is_correct":true},{"id":"060-1","answer":"in Kursformation eine Abfahrt durchführen","is_correct":false},{"id":"060-2","answer":"freies Üben einplanen","is_correct":true}]},{"id":"061","question":"Was erzeugt ein Aufkanten der Ski ?","answers":[{"id":"061-0","answer":"Unterschenkel und Knie kurfeneinwärts bewegen","is_correct":true},{"id":"061-1","answer":"vergrößern der Schrittstellung","is_correct":false},{"id":"061-2","answer":"Hüfte kurfeneinwärts verlagern","is_correct":true}]},{"id":"062","question":"Was soll man beim Schleppliftfahren zu zweit auf jeden Fall vermeiden?","answers":[{"id":"062-0","answer":"vom Partner weg nach außen neigen","is_correct":true},{"id":"062-1","answer":"auf den Bügel setzen","is_correct":true},{"id":"062-2","answer":"in offener Skistellung fahren","is_correct":false}]},{"id":"063","question":"Welche didaktisch-methodischen Aspekte für gesundheitsbewusstes Fahren sind zutreffend?","answers":[{"id":"063-0","answer":"sorgfältige Gerätewahl","is_correct":true},{"id":"063-1","answer":"Verzicht auf Techniken mit „Kraftspitzen“","is_correct":true},{"id":"063-2","answer":"Vorrang für die Forderung „statische Arbeit statt dynamische Arbeit“","is_correct":false}]},{"id":"064","question":"Emotionale Komponenten beim Skiunterricht sind","answers":[{"id":"064-0","answer":"Angst, Versagen, Blockaden","is_correct":true},{"id":"064-1","answer":"Freude, Spaß","is_correct":true},{"id":"064-2","answer":"Müdigkeit","is_correct":false}]},{"id":"065","question":"Allgemeine Bewegungsempfindungen werden erschlossen durch...","answers":[{"id":"065-0","answer":"Körpergefühle","is_correct":true},{"id":"065-1","answer":"Verstandesleistungen","is_correct":false},{"id":"065-2","answer":"Lauf- und Fahrgefühle","is_correct":true}]},{"id":"066","question":"Schwerpunkte der Unterrichtsorganisation sind","answers":[{"id":"066-0","answer":"Sicherheit","is_correct":true},{"id":"066-1","answer":"Intensität","is_correct":true},{"id":"066-2","answer":"Zeitdauer","is_correct":false}]},{"id":"067","question":"Die Organisationsform/Betriebsform „Einzelunterricht“ ist besonders geeignet für...","answers":[{"id":"067-0","answer":"Begegnung","is_correct":false},{"id":"067-1","answer":"Selbsterfahrung","is_correct":false},{"id":"067-2","answer":"schnellen Lernfortschritt","is_correct":true}]},{"id":"068","question":"Wie lautet das erste Lernziel im 8-Punkte-Plan??","answers":[{"id":"068-0","answer":"Kurvenfahren in Alpin-Technik mit Telemark Ski","is_correct":true},{"id":"068-1","answer":"Kurvenfahren in Telemark- Technik mit Alpin Ski","is_correct":false},{"id":"068-2","answer":"Parallele Kurven in Schrittposition beenden","is_correct":false}]},{"id":"069","question":"Weiche Fehlertypen gehören im Gegensatz zu den „Störfehlern“ zu den „Lernfehlern“?","answers":[{"id":"069-0","answer":"zu schwierige Geländesituation","is_correct":false},{"id":"069-1","answer":"unzureichende Bewegungsvorstellung","is_correct":true},{"id":"069-2","answer":"nicht genügende Konzentration oder Einsatzbereitschaft","is_correct":true}]},{"id":"070","question":"Typische Konzentrations- und Ermüdungsfehler sind?","answers":[{"id":"070-0","answer":"Unkontrolliertes Rutschen","is_correct":true},{"id":"070-1","answer":"Rücklage und Beschleunigung","is_correct":true},{"id":"070-2","answer":"Abfahrt an einem Stück","is_correct":false}]},{"id":"071","question":"Welcher Lernziele sind dem 8-Punkte-Plan zuzuordnen?","answers":[{"id":"071-0","answer":"Souverän Tiefschnee fahren","is_correct":false},{"id":"071-1","answer":"Schrittregulation festigen und Schrittwechsel üben","is_correct":true},{"id":"071-2","answer":"Gleiten und Bremsen im Pflug","is_correct":false}]},{"id":"072","question":"Beim Unterricht mit Kindern sollte beachtet werden, dass","answers":[{"id":"072-0","answer":"eine leicht verständliche, bildhafte Sprache verwendet wird","is_correct":true},{"id":"072-1","answer":"mit Bewegungsanweisungen gearbeitet wird","is_correct":false},{"id":"072-2","answer":"mit Aufgabenstellungen gearbeitet wird","is_correct":true}]},{"id":"073","question":"Für den Kinderskilehrer ist es am Wichtigsten","answers":[{"id":"073-0","answer":"einen sicheren Skiunterricht zu organisieren.","is_correct":true},{"id":"073-1","answer":"Spaß zu haben.","is_correct":false},{"id":"073-2","answer":"möglichst viel den Kindern beizubringen.","is_correct":false}]},{"id":"074","question":"Welche Aussage(n) ist/sind richtig?","answers":[{"id":"074-0","answer":"Kinder haben ihren Körperschwerpunkt beim Fahren weiter vorne als Erwachsene","is_correct":false},{"id":"074-1","answer":"Kinder drehen stark mit dem Rumpf","is_correct":true},{"id":"074-2","answer":"Kinder fahren mit gestrecktem Außenbein","is_correct":true}]},{"id":"075","question":"Welchem Lernziel lässt sich die Aufgabe \"kleiner Zeh drückt in den Schnee\" zuordnen ?","answers":[{"id":"075-0","answer":"Telemark Grundtechnik","is_correct":false},{"id":"075-1","answer":"Schrittregulation festigen und Schrittwechsel üben","is_correct":false},{"id":"075-2","answer":"Einsatz des kurveninneren, hinteren Beins","is_correct":true}]},{"id":"076","question":"Überdrehen vermeiden ist ein wichtiges Lernziel","answers":[{"id":"076-0","answer":"der Lernebene Rot","is_correct":false},{"id":"076-1","answer":"beim Fahren im Bruchharsch","is_correct":false},{"id":"076-2","answer":"des 8-Punkte-Plans","is_correct":true}]},{"id":"077","question":"Im Lernziel \"Einsatz des kurveninneren, hinteren Beins\" lernt der Schüler unter anderem","answers":[{"id":"077-0","answer":"das Erfühlen, den inneren/ hinteren Ski zu belasten","is_correct":true},{"id":"077-1","answer":"Pflugkurven mit Belastungswechsel","is_correct":false},{"id":"077-2","answer":"dass der innere/ hintere Ski führt","is_correct":true}]},{"id":"078","question":"Die richtige methodische Reihung von  Lernzielen im 8-Punkte-Plan ist ist:","answers":[{"id":"078-0","answer":"Telemark Grundtechnik, Parallele Kurven in Schrittposition beenden, Schrittwechsel mit Umkanten üben","is_correct":false},{"id":"078-1","answer":"Parallele Kurven in Schrittposition beenden, Schrittwechsel Umkanten üben, Überdrehen vermeiden","is_correct":true},{"id":"078-2","answer":"Überdrehen vermeiden, Schrittregulation/ Schrittstellung üben, Kurvenfahren in Alpin-Technik mit Telemarkski","is_correct":false}]},{"id":"079","question":"In welchem Lernziel lernt der Schüler die richtige, zentrale Schrittstellung einzunehmen","answers":[{"id":"079-0","answer":"Schrittregulation/ Schrittstellung üben","is_correct":true},{"id":"079-1","answer":"Schrittwechsel mit Umkanten üben","is_correct":false},{"id":"079-2","answer":"Parallele Kurven in Schrittposition beenden","is_correct":false}]},{"id":"080","question":"Wer holt bei einem schweren Unfall, z.B. offener Unterschenkelbruch, in einem Er-wachsenenkurs Hilfe?","answers":[{"id":"080-0","answer":"ein Pistenfahrer (nicht Mitglied der Gruppe)","is_correct":false},{"id":"080-1","answer":"ein guter Schüler","is_correct":false},{"id":"080-2","answer":"zwei gute Schüler","is_correct":true}]},{"id":"081","question":"Welche Maßnahmen müssen bei einem Unfall auf der Piste zuerst getroffen wer¬den?","answers":[{"id":"081-0","answer":"Absicherung der Unfallstelle","is_correct":true},{"id":"081-1","answer":"Versorgung des Verletzten","is_correct":false},{"id":"081-2","answer":"Benachrichtigung der Bergwacht","is_correct":false}]},{"id":"082","question":"Erste Hilfe bei einem Sonnenstich ist:","answers":[{"id":"082-0","answer":"kurze Lagerung im Schatten, äußerlich und innerlich Flüssigkeit zuführen","is_correct":false},{"id":"082-1","answer":"einige Zeit im Dunkeln bleiben, Kühlgelees auftragen","is_correct":true},{"id":"082-2","answer":"Lagerung mit dem Kopf nach unten","is_correct":false}]},{"id":"083","question":"Erste  Hilfe bei einem Ohnmachtsanfall mit Bewusstlosigkeit ...","answers":[{"id":"083-0","answer":"Medikamente mit heißem Tee verabreichen","is_correct":false},{"id":"083-1","answer":"Verunfallten in stabile Seitenlage bringen","is_correct":true},{"id":"083-2","answer":"durchblutungsfördernde Massage anwenden","is_correct":false}]},{"id":"084","question":"Erste Hilfe bei Schnittwunden ist...","answers":[{"id":"084-0","answer":"sofortiges Anlegen eines keimfreien Wundverbandes","is_correct":true},{"id":"084-1","answer":"sofortiges Abbinden oberhalb und unterhalb der Wunde","is_correct":false},{"id":"084-2","answer":"Versorgung mit feuchtkalten Umschlägen","is_correct":false}]},{"id":"085","question":"Die Kursteilnehmer sollten bei einem Unfall...","answers":[{"id":"085-0","answer":"weggeschickt werden","is_correct":false},{"id":"085-1","answer":"zuschauen","is_correct":false},{"id":"085-2","answer":"zu Hilfemaßnahmen veranlasst werden","is_correct":true}]},{"id":"086","question":"Wann ist mit erhöhter Gefahr durch UV-Strahlung zu rechnen?","answers":[{"id":"086-0","answer":"Nach Neuschnee in tiefen Lagen","is_correct":false},{"id":"086-1","answer":"Nur ab 2.500 m Höhe","is_correct":false},{"id":"086-2","answer":"Bei Nebel bereits in mittleren Höhenlagen","is_correct":true}]},{"id":"087","question":"Welche Situationen im Winter lassen den Schluss zu, dass mit erhöhter Lawinenge¬fahr zu rechnen ist?","answers":[{"id":"087-0","answer":"Ergiebiger Neuschneefall","is_correct":true},{"id":"087-1","answer":"Tiefe Nachttemperaturen","is_correct":false},{"id":"087-2","answer":"Mildes Wetter","is_correct":true}]},{"id":"088","question":"Welche Bodenbeschaffenheit begünstigt einen Lawinenabgang?","answers":[{"id":"088-0","answer":"Grashänge","is_correct":true},{"id":"088-1","answer":"Hänge mit Büschen","is_correct":true},{"id":"088-2","answer":"Hänge mit wechselndem Gefälle","is_correct":false}]},{"id":"089","question":"Für die Beurteilung der Lawinengefahr sind entscheidend:","answers":[{"id":"089-0","answer":"Gelände","is_correct":true},{"id":"089-1","answer":"Schneedecke","is_correct":true},{"id":"089-2","answer":"Fahrkönnen","is_correct":false}]},{"id":"090","question":"Wenn man einen lawinengefährdeten Hang queren will, sollte man...","answers":[{"id":"090-0","answer":"eine Querung möglichst hoch und einzeln vornehmen","is_correct":true},{"id":"090-1","answer":"die Spur möglichst am Fuß des Hanges anlegen","is_correct":false},{"id":"090-2","answer":"eine Querung hoch und schnell mit geschlossener Gruppe vornehmen","is_correct":false}]},{"id":"091","question":"Schwimmschnee ist...","answers":[{"id":"091-0","answer":"eine durch aufbauende Metamorphose oder Tiefenreifbildung entstandene Schicht, die zu erhöhter Lawinengefahr führt","is_correct":true},{"id":"091-1","answer":"eine Sulzschneeschicht, in die man tief einsinkt; die Lawinengefahr ist relativ gering","is_correct":false},{"id":"091-2","answer":"eine dünne Schicht an der Oberfläche, die wenig mit dem Untergrund verbunden ist.","is_correct":false}]},{"id":"092","question":"Eine Beschäftigung mit alpinen Gefahren ...","answers":[{"id":"092-0","answer":"erübrigt sich, solange man auf Pisten bleibt","is_correct":false},{"id":"092-1","answer":"hat große Bedeutung, weil man durch die Aufstiegshilfen in hochalpines Gelände vorstößt","is_correct":true},{"id":"092-2","answer":"ist für jeden Wintersportler zum Eigenschutz und für Hilfeleistungen von Bedeutung","is_correct":true}]},{"id":"093","question":"Lawinengefahr besteht...","answers":[{"id":"093-0","answer":"nur bei Nassschnee über 30 cm Höhe","is_correct":false},{"id":"093-1","answer":"primär bei Temperaturen über 0 Grad","is_correct":false},{"id":"093-2","answer":"bei einer Vielzahl von Bedingungen, die vornehmlich durch die klimatischen Verhältnisse im Laufe des Winters bestimmt werden","is_correct":true}]},{"id":"094","question":"Der Kameradenhilfe bei einer Lawinenverschüttung ist eine entscheidende Bedeu¬tung einzuräumen...","answers":[{"id":"094-0","answer":"weil der Zeitfaktor entscheidend für die Überlebenschance ist","is_correct":true},{"id":"094-1","answer":"weil die eigenen Kameraden auf den Geborgenen sofort beruhigend einwirken können und die Schockgefahr mindern","is_correct":false},{"id":"094-2","answer":"weil der Erfolg bei Einsatz von technischen Hilfsmitteln und Hunden ungewiss ist","is_correct":false}]},{"id":"095","question":"Abrisse von Lockerschneelawinen sind:","answers":[{"id":"095-0","answer":"punktförmig","is_correct":true},{"id":"095-1","answer":"linienförmig","is_correct":false},{"id":"095-2","answer":"flächenhaft","is_correct":false}]},{"id":"096","question":"Schneebretter bilden sich vornehmlich durch:","answers":[{"id":"096-0","answer":"Windverfrachtung","is_correct":true},{"id":"096-1","answer":"Sonneneinstrahlung","is_correct":false},{"id":"096-2","answer":"Temperatureinwirkung","is_correct":false}]},{"id":"097","question":"Welche Schneeart bildet eine gute Gleitschicht für die darüber liegende Schnee¬decke?","answers":[{"id":"097-0","answer":"Firnschnee","is_correct":false},{"id":"097-1","answer":"feinkörniger Altschnee","is_correct":false},{"id":"097-2","answer":"Schwimmschnee","is_correct":true}]},{"id":"098","question":"Welche Hanglagen sind besonders lawinengefährdet?","answers":[{"id":"098-0","answer":"Westhänge","is_correct":false},{"id":"098-1","answer":"Südwest- bis Nordwesthänge","is_correct":false},{"id":"098-2","answer":"Nordwest- bis Südhänge","is_correct":true}]},{"id":"099","question":"Schwimmschnee ist zu finden...","answers":[{"id":"099-0","answer":"unterhalb großer Wächten","is_correct":false},{"id":"099-1","answer":"innerhalb der Schneedecke","is_correct":true},{"id":"099-2","answer":"überall bei Schneefall unter -10 °C Temperatur","is_correct":false}]},{"id":"100","question":"Bei welcher Hangneigung muss im Allgemeinen mit Lawinenabgängen gerechnet werden?","answers":[{"id":"100-0","answer":"Hänge unter 15 Grad Neigung","is_correct":false},{"id":"100-1","answer":"Hänge zwischen 25 Grad und 45 Grad Neigung","is_correct":true},{"id":"100-2","answer":"Hänge über 45 Grad Neigung","is_correct":false}]},{"id":"101","question":"In welcher Weise erfolgt der Abriss eines Schneebretts?","answers":[{"id":"101-0","answer":"punktförmig","is_correct":false},{"id":"101-1","answer":"linienförmig","is_correct":true},{"id":"101-2","answer":"fingerförmig","is_correct":false}]},{"id":"102","question":"Wie wird das alpine Notsignal gesendet?","answers":[{"id":"102-0","answer":"Mit akustischen Zeichen: 3x kurz, 3x lang, 3x kurz usw.","is_correct":false},{"id":"102-1","answer":"Mit 6 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":true},{"id":"102-2","answer":"Mit 3 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":false}]},{"id":"103","question":"Wie ist das Antwortzeichen auf alpine Notsignale?","answers":[{"id":"103-0","answer":"Einen Arm nach oben, einen Arm nach unten strecken","is_correct":false},{"id":"103-1","answer":"3 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":true},{"id":"103-2","answer":"6 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":false}]},{"id":"104","question":"Wie verhalte ich mich bei plötzlichem Nebeleinfall auf der Piste?","answers":[{"id":"104-0","answer":"Abwarten, bis die Sicht besser wird","is_correct":false},{"id":"104-1","answer":"Von Pistenmarkierung zu Pistenmarkierung fahren oder gehen","is_correct":true},{"id":"104-2","answer":"Hinter anderen Skiläufern herfahren","is_correct":false}]},{"id":"105","question":"Bei welcher amtlichen Institution kann sich der Skilehrer über die aktuelle Lawinen-situation informieren?","answers":[{"id":"105-0","answer":"Wochenzeitung","is_correct":false},{"id":"105-1","answer":"Polizeistationen","is_correct":true},{"id":"105-2","answer":"Telefonansage des Wasserwirtschaftsamtes/Lawinenwarnzentrale","is_correct":true}]},{"id":"106","question":"Welche Kriterien zur Beurteilung einer Schneeart im Hinblick auf die Befahrbarkeit sind von Bedeutung?","answers":[{"id":"106-0","answer":"Schnee trocken oder nicht","is_correct":true},{"id":"106-1","answer":"Höhe der Schneeschicht","is_correct":true},{"id":"106-2","answer":"Dichte der Schneeart","is_correct":true}]},{"id":"107","question":"Das Einbügeln des Wachses ...","answers":[{"id":"107-0","answer":"ist ausschließlich eine Spezialität der Rennläufer","is_correct":false},{"id":"107-1","answer":"fördert die Haftung des Wachses, weil der Belag durchtränkt wird","is_correct":true},{"id":"107-2","answer":"ist bei heutigen Hartwachsen schädlich, weil es ihre Eigenschaft verändert","is_correct":false}]},{"id":"108","question":"Die richtige Präparierung der Kante garantiert...","answers":[{"id":"108-0","answer":"gleichmäßigen Kantengriff im Pulverschnee","is_correct":false},{"id":"108-1","answer":"gleichmäßigen Kantengriff bei Bruchharsch","is_correct":false},{"id":"108-2","answer":"gleichmäßigen Kantengriff auf eisiger Piste","is_correct":true}]},{"id":"109","question":"Der Kantenzustand ist entscheidend...","answers":[{"id":"109-0","answer":"für die Spurtreue im Tiefschnee","is_correct":false},{"id":"109-1","answer":"nur für das gute Gleiten","is_correct":false},{"id":"109-2","answer":"für die Umsetzung aller Fahreigenschaften der Ski","is_correct":true}]},{"id":"110","question":"Welche Skilänge sollte dem Anfänger im alpinen Skilauf empfohlen werden?","answers":[{"id":"110-0","answer":"möglichst über Körpergröße","is_correct":false},{"id":"110-1","answer":"Kurzski (1 m Länge)","is_correct":false},{"id":"110-2","answer":"niemals über Körpergröße","is_correct":true}]},{"id":"111","question":"Welche Reihenfolge ist bei der Telemarkskipräparation zu beachten?","answers":[{"id":"111-0","answer":"Reinigen - Ausbessern - Feilen - Kantenfinish - Wachsen","is_correct":true},{"id":"111-1","answer":"Reinigen - Feilen - Ausbessern - Wachsen - Kantenfinish","is_correct":false},{"id":"111-2","answer":"Reinigen - Wachsen - Feilen - Kantenfinish","is_correct":false}]},{"id":"112","question":"Welches Bindungssystem wird im Telemark Wettkampfsport hauptsächlich verwendet?","answers":[{"id":"112-0","answer":"3-Pin-Bindung","is_correct":false},{"id":"112-1","answer":"NTN-Bindung","is_correct":true},{"id":"112-2","answer":"Kabelzugbindung","is_correct":false}]},{"id":"113","question":"In welcher Länge werden Allround-Carver von Herren zum Telemarken genutzt ?","answers":[{"id":"113-0","answer":"zwischen 170 - 185cm","is_correct":true},{"id":"113-1","answer":"zwischen 160 - 180cm","is_correct":false},{"id":"113-2","answer":"in der Regel über 180cm","is_correct":false}]},{"id":"114","question":"Welchen Vorteil bringt ein gut gewachster Alpinski?","answers":[{"id":"114-0","answer":"er rostet nicht","is_correct":false},{"id":"114-1","answer":"er dreht leichter","is_correct":true},{"id":"114-2","answer":"er rutscht beim Anstieg nicht so stark","is_correct":false}]},{"id":"115","question":"Das Wachsen der Ski beeinflusst vorteilhaft:","answers":[{"id":"115-0","answer":"Kantengriff und Laufruhe der Ski","is_correct":false},{"id":"115-1","answer":"Drehbarkeit, Alterungsverhalten, Technik","is_correct":true},{"id":"115-2","answer":"Dämpfungsverhalten, Auslösewert der Bindung","is_correct":false}]},{"id":"116","question":"Unter „Heißwachsen“ versteht man:","answers":[{"id":"116-0","answer":"den Wachsauftrag mit Tubenwachs","is_correct":false},{"id":"116-1","answer":"den Wachsauftrag mit dem Bügeleisen","is_correct":true},{"id":"116-2","answer":"den Wachsauftrag mit Trockenwachs","is_correct":false}]},{"id":"117","question":"Knieschützer und Helm sind zum Telemarken zu empfehlen, weil...","answers":[{"id":"117-0","answer":"es beim Beugen in der Kurve leicht zu Bodenkontakt kommen kann","is_correct":true},{"id":"117-1","answer":"es mittlerweile zur Standartausrüstung gehört","is_correct":true},{"id":"117-2","answer":"man dadurch Kopfschmerzen und Arthrose vorbeugen kann","is_correct":false}]},{"id":"118","question":"Wie heißt der aktuelle Telemark Lehrplan?","answers":[{"id":"118-0","answer":"„die Telemarkbibel“","is_correct":false},{"id":"118-1","answer":"Lehrplan „Telemark\"","is_correct":true},{"id":"118-2","answer":"Skilehrplan \"Telemark einfach\"","is_correct":false}]},{"id":"119","question":"Der Deutsche Skilehrerverband ist...","answers":[{"id":"119-0","answer":"der Dachverband für alle Verbände, die Übungsleiter ausbilden","is_correct":false},{"id":"119-1","answer":"ein Mitgliedsverband des Deutschen Sportbundes (DSB)","is_correct":false},{"id":"119-2","answer":"ein Mitgliedsverband des Deutschen Verbandes für das Skilehrwesen (DVS)","is_correct":true}]},{"id":"120","question":"Die abgelegte Prüfung für den Skilehrer Level 1 dient...","answers":[{"id":"120-0","answer":"zum professionellen Unterrichten in einer Skischule","is_correct":true},{"id":"120-1","answer":"als Vorbereitung für die Prüfung zum Telemarklehrer Level 2","is_correct":true},{"id":"120-2","answer":"zur Anmeldung zur Staatlichen Prüfung","is_correct":false}]},{"id":"121","question":"Der Deutsche Skilehrerverband ist...","answers":[{"id":"121-0","answer":"ein berufsorientierter Interessenverband","is_correct":true},{"id":"121-1","answer":"Mitglied im Internationalen Skiverband (FIS)","is_correct":false},{"id":"121-2","answer":"Mitglied im Internationalen Skilehrerverband (ISIA)","is_correct":true}]},{"id":"122","question":"Die Prüfung „Skilehrer Telemark Level 1“ ist eine Qualifikation des Deutschen Skilehrer¬verbandes. Als solche ...","answers":[{"id":"122-0","answer":"verpflichtet sie zur Sorgfalt gegenüber den Schülern in gleicher Weise, wie dies bei einem Staatl. gepr. Schneesportlehrer der Fall ist","is_correct":true},{"id":"122-1","answer":"hat sie in Bezug auf Haftungsfragen keinerlei Auswirkung und entbindet von allen Regress-ansprüchen","is_correct":false},{"id":"122-2","answer":"berechtigt sie zur Führung von Hochtouren","is_correct":false}]},{"id":"123","question":"Mit welcher Ausbildungsstufe kann eine Skischule im Deutschen Skilehrerverband geführt werden?","answers":[{"id":"123-0","answer":"Sportlehrer","is_correct":false},{"id":"123-1","answer":"Staatlich geprüfter Schneesportlehrer","is_correct":true},{"id":"123-2","answer":"Level 3","is_correct":false}]},{"id":"124","question":"An welcher Stelle soll ein Skilehrer „liften“, wenn er eine Gruppe führt?","answers":[{"id":"124-0","answer":"grundsätzlich immer am Ende der Gruppe","is_correct":true},{"id":"124-1","answer":"grundsätzlich am Anfang der Gruppe, um seinen Schülern beim Aussteigen zu helfen","is_correct":false},{"id":"124-2","answer":"in der Mitte der Gruppe, damit er die Übersicht behält","is_correct":false}]},{"id":"125","question":"Darf man im Hochgebirge mit seinen Schülern eine Skitour unternehmen?","answers":[{"id":"125-0","answer":"nein","is_correct":true},{"id":"125-1","answer":"es kommt auf das Wetter und die Schneeverhältnisse an","is_correct":false},{"id":"125-2","answer":"es hängt von der Anzahl der Schüler ab","is_correct":false}]},{"id":"126","question":"Beziehen sich die FIS-Pistenregeln ...","answers":[{"id":"126-0","answer":"auf die Anlage von Pisten","is_correct":false},{"id":"126-1","answer":"auf die Pistenwahl durch den Läufer","is_correct":false},{"id":"126-2","answer":"auf das Verhalten der Skifahrer","is_correct":true}]},{"id":"127","question":"Bei Durchführung des Unterrichts in Orten, die nicht zum eigenen Skischulbereich gehören, ist es üblich...","answers":[{"id":"127-0","answer":"sich auf dem Gemeindeamt zu melden","is_correct":false},{"id":"127-1","answer":"im Fremdenverkehrsbüro vorzusprechen","is_correct":false},{"id":"127-2","answer":"in der ansässigen Skischule vorzusprechen","is_correct":true}]},{"id":"128","question":"Sicherheitsbindungen werden eingestellt...","answers":[{"id":"128-0","answer":"im Sportgeschäft","is_correct":true},{"id":"128-1","answer":"von einem erfahrenen Skilehrer zu Unterrichtsbeginn","is_correct":false},{"id":"128-2","answer":"vom Liftpersonal","is_correct":false}]},{"id":"129","question":"Die schwierigen Pisten sind markiert mit...","answers":[{"id":"129-0","answer":"roten Schildern","is_correct":false},{"id":"129-1","answer":"blauen Schildern","is_correct":false},{"id":"129-2","answer":"schwarzen Schildern","is_correct":true}]},{"id":"130","question":"Der Aufstieg auf einer Abfahrtsstrecke","answers":[{"id":"130-0","answer":"kann beliebig erfolgen","is_correct":false},{"id":"130-1","answer":"kann mit angeschnallten Skiern unter Leitung eines geprüften Skiausbilders beliebig erfolgen","is_correct":false},{"id":"130-2","answer":"darf nur am Rand der Piste erfolgen","is_correct":true}]},{"id":"131","question":"Wie verhält sich der Telemarklehrer, wenn er mit einer Gruppe von der Seite in die Piste einfährt?","answers":[{"id":"131-0","answer":"Er braucht keine Rücksicht zu nehmen, da die geschlossene Gruppe Vorfahrt hat","is_correct":false},{"id":"131-1","answer":"Er fährt zügig in den Hang ein, damit jeder sieht, dass eine geschlossene Gruppe kommt, der auszuweichen ist","is_correct":false},{"id":"131-2","answer":"Er hält am Pistenrand, orientiert sich nach oben und fährt weiter, wenn die Strecke frei ist","is_correct":true}]},{"id":"132","question":"Welche Umweltempfehlungen für Skilehrer und Skischüler sind zutreffend?","answers":[{"id":"132-0","answer":"Fahre durch Jungwaldbestand und erfreue dich an verschneiten Bäumen und Stauden","is_correct":false},{"id":"132-1","answer":"Fahre nicht über schneefreie Hangstellen und schone die Vegetationsdecke","is_correct":true},{"id":"132-2","answer":"Verzichte auf Zweige als Markierungshilfe","is_correct":true}]},{"id":"133","question":"Welche Umweltprobleme können durch den alpinen Skilauf/Langlauf entstehen?","answers":[{"id":"133-0","answer":"Verkehrsbelastungen","is_correct":true},{"id":"133-1","answer":"Schädigung der Fauna und Flora","is_correct":true},{"id":"133-2","answer":"Beschädigung der PKW durch Skitransport","is_correct":false}]},{"id":"134","question":"Welches Transportmittel ist am umweltfreundlichsten?","answers":[{"id":"134-0","answer":"PKW","is_correct":false},{"id":"134-1","answer":"Bahn","is_correct":true},{"id":"134-2","answer":"Bus","is_correct":false}]},{"id":"135","question":"An welchen Stellen ist das Fahren abseits der Piste erlaubt?","answers":[{"id":"135-0","answer":"nur in den ausgewiesenen Bereichen","is_correct":true},{"id":"135-1","answer":"durch den Wald","is_correct":false},{"id":"135-2","answer":"oberhalb der Baumgrenze","is_correct":false}]}]